{
  "uuid": "8364a864-d9db-474c-8827-c7a465170c06",
  "mode": 2,
  "categories": [
    {
      "id": "category-1",
      "name": "Люди",
      "blocks": [
        {
          "id": 0,
          "question": "Як звати чоловіка та жінку які вирішили обманути Бога?",
          "options": [
            "Ананій і Сапфіра",
            "Петро і Марія",
            "Іоанн і Сусанна",
            "Павло і Лія"
          ],
          "correct answer": "Ананій і Сапфіра",
          "text": "А один чоловік, на ймення `Ананій`, із своєю дружиною `Сапфірою`, продав був маєтка (Дії 5:1)"
        },
        {
          "id": 1,
          "question": "Хто відчинив двері в'язниці апостолам?",
          "options": [
            "Петро",
            "Охоронець",
            "Ангел",
            "Дівчинка"
          ],
          "correct answer": "Ангел",
          "text": "Але `Ангол` Господній вночі відчинив для них двері в'язничні, і, вивівши їх, проказав (Дії 5:19)"
        },
        {
          "id": 2,
          "question": "Ім’я господаря дому, в якому зупинився незрячий Савл?",
          "options": [
            "Петро",
            "Юда",
            "Матвій",
            "Ананій"
          ],
          "correct answer": "Юда",
          "text": "Господь же до нього: Устань, і піди на вулицю, що Простою зветься, і пошукай в домі `Юдовім` Савла на ймення, тарсянина, ось бо він молиться (Дії 9:11)"
        },
        {
          "id": 3,
          "question": "Хто осліп через ворожбитство?",
          "options": [
            "Матея",
            "Варісус",
            "Натан",
            "Тимон"
          ],
          "correct answer": "Варісус",
          "text": "А коли перейшли аж до Пафи ввесь острів, то знайшли ворожбита одного, лжепророка юдеянина, йому на ім'я `Варісус` (Дії 13:6)"
        },
        {
          "id": 4,
          "question": "Як звати служницю, яка вийшла до фіртки, коли прийшов ап.Петро в ночі?",
          "options": [
            "Марія",
            "Рахіль",
            "Рода",
            "Саломія"
          ],
          "correct answer": "Рода",
          "text": "І як Петро в фіртку брами постукав, то вийшла послухати служниця, що звалася `Рода`, та голос Петрів розпізнавши, вона з радощів не відчинила воріт, а прибігши, сказала, що Петро при воротях стоїть! (Дії 12:13-14)"
        },
        {
          "id": 5,
          "question": "Імʼя Ворожбита, який хотів за срібло купити дар Святого Духа?",
          "options": [
            "Симон",
            "Капернаїм",
            "Матвій",
            "Филип"
          ],
          "correct answer": "Симон",
          "text": "Як побачив же `Симон`, що через накладання апостольських рук Святий Дух подається, то приніс він їм гроші, і сказав: Дайте й мені таку владу, щоб той, на кого покладу свої руки, одержав би Духа Святого! (Дії 8:18-19)"
        },
        {
          "id": 6,
          "question": "Ім’я дружини Фелікса намісника Риму?",
          "options": [
            "Друзіла",
            "Лівія",
            "Клавдія",
            "Феба"
          ],
          "correct answer": "Друзіла",
          "text": "А по декількох днях прийшов Фелікс із дружиною своєю `Друзіллою`, що була юдеянка, і покликав Павла, та слухав від нього про віру в Ісуса Христа (Дії 24:24)"
        },
        {
          "id": 7,
          "question": "Ім’я начальника острова Меліта?",
          "options": [
            "Публій",
            "Сервій",
            "Тит",
            "Лукулл"
          ],
          "correct answer": "Публій",
          "text": "Навкруги ж того місця знаходились, добра начальника острова, на ім'я `Публія`, він прийняв нас, і три дні ласкаво гостив (Дії 28:7)"
        }
      ]
    },
    {
      "id": "category-2",
      "name": "Числа",
      "blocks": [
        {
          "id": 0,
          "question": "Скільки днів Ісус являвся учням після воскресіння?",
          "options": [
            "30 днів",
            "40 днів",
            "50 днів",
            "60 днів"
          ],
          "correct answer": "40 днів",
          "text": "А по муці Своїй Він ставав перед ними живий із засвідченнями багатьма, і `сорок днів` їм з'являвся та про Божеє Царство казав (Дії 1:3)"
        },
        {
          "id": 1,
          "question": "О котрій годині дня проповідували апостоли в день Пʼятдесятниці?",
          "options": [
            "О першій годині дня",
            "О третій годині дня",
            "О шостій годині дня",
            "О дев’ятій годині дня"
          ],
          "correct answer": "О третій годині дня",
          "text": "Бо не п'яні вони, як ви думаєте, бо `третя година дня` (Дії 2:15)"
        },
        {
          "id": 2,
          "question": "Скільки хрестилося людей після проповіді Петра?",
          "options": [
            "1000 людей",
            "2000 людей",
            "3000 людей",
            "4000 людей"
          ],
          "correct answer": "3000 людей",
          "text": "Отож ті, хто прийняв його слово, охристилися. І пристало до них того дня `душ тисяч зо три`! (Дії 2:41)"
        },
        {
          "id": 3,
          "question": "Якою по кількості була родина Йосипа, яка прийшла у Єгипет?",
          "options": [
            "75 душ",
            "55 душ",
            "120 душ",
            "90 душ"
          ],
          "correct answer": "75 душ",
          "text": "Тоді Йосип послав, щоб покликати Якова, батька свого, та всю родину свою `сімдесят і п'ять душ` (Дії 7:14)"
        },
        {
          "id": 4,
          "question": "Скільки воїнів охороняли ап.Петра у в’язниці?",
          "options": [
            "4 воїни",
            "8 воїнів",
            "12 воїнів",
            "16 воїнів"
          ],
          "correct answer": "16 воїнів",
          "text": "І, схопивши його, посадив до в'язниці, і передав `чотирьом чвіркам вояків`, щоб його стерегли, бажаючи вивести людям його по Пасці (Дії 12:4)"
        },
        {
          "id": 5,
          "question": "Скільки синів народилося у Мойсея Мадіамській пустелі?",
          "options": [
            "Один син",
            "Двоє синів",
            "Троє синів",
            "Чотири сини"
          ],
          "correct answer": "Двоє синів",
          "text": "І втік Мойсей через слово оце, і стався приходьком у землі мадіямській, де зродив `двох синів` (Дії 7:29)"
        },
        {
          "id": 6,
          "question": "Якої вартості були книги про чари, які спалили?",
          "options": [
            "5000 драхм",
            "10000 драхм",
            "30000 драхм",
            "50000 драхм"
          ],
          "correct answer": "50000 драхм",
          "text": "І багато-хто з тих, що займалися чарами, позносили книги свої та й перед усіма попалили. І злічили ціну їх, і вийшло на срібло `п'ятдесят тисяч драхм` (Дії 19:19)"
        },
        {
          "id": 7,
          "question": "Скільки людей було на кораблі, на якому плив ап.Павло?",
          "options": [
            "230 людей",
            "256 людей",
            "276 людей",
            "275 людей"
          ],
          "correct answer": "276 людей",
          "text": "А всіх душ нас було в кораблі `двісті сімдесят шість` (Дії 27:37)"
        }
      ]
    },
    {
      "id": "category-3",
      "name": "Географія",
      "blocks": [
        {
          "id": 0,
          "question": "Звідки родом Йосип (Варнава)?",
          "options": [
            "З Кіпру",
            "З Єрусалиму",
            "З Антіохії",
            "З Галилеї"
          ],
          "correct answer": "З Кіпру",
          "text": "Так, Йосип, що Варнавою що в перекладі є син потіхи був прозваний від апостолів, Левит, `родом кіпрянин` (Дії 4:36)"
        },
        {
          "id": 1,
          "question": "З якого міста була Тавита?",
          "options": [
            "Йоппія",
            "Єрусалим",
            "Кесарія",
            "Антіохія"
          ],
          "correct answer": "Йоппія",
          "text": "А в `Йоппії` була одна учениця, на ймення Тавіта, що в перекладі Сарною зветься. Вона повна була добрих вчинків та милостині, що чинила (Дії 9:36)"
        },
        {
          "id": 2,
          "question": "Назва поля, яке купив Юда, де і загинув?",
          "options": [
            "Акелдама",
            "Гетсиманія",
            "Вефсайда",
            "Єлеонська гора"
          ],
          "correct answer": "Акелдама",
          "text": "І стало відоме це всім, хто замешкує в Єрусалимі, тому й поле те назване їхньою мовою `Акелдама`, що є: Поле крови (Дії 1:19)"
        },
        {
          "id": 3,
          "question": "Куди Пилип був перенесений після хрещення Ефіопського вильможі?",
          "options": [
            "Єрусалим",
            "Самарія",
            "Азот",
            "Кесарія"
          ],
          "correct answer": "Азот",
          "text": "А коли вони вийшли з води, Дух Господній Пилипа забрав, і скопець уже більше не бачив його. І він їхав, радіючи, шляхом своїм. А Пилип опинився в `Азоті`, і, переходячи, звіщав Євангелію всім містам, аж поки прийшов у Кесарію (Дії 8:39-40)"
        },
        {
          "id": 4,
          "question": "Як називались ворота біля яких сидів кривий і просив?",
          "options": [
            "Красні ворота",
            "Золоті ворота",
            "Східні ворота",
            "Левові ворота"
          ],
          "correct answer": "Красні ворота",
          "text": "І несено там чоловіка одного, що кривий був з утроби своєї матері. Його садовили щоденно в воротях храму, що `Красними` звалися, просити милостині від тих, хто до храму йшов (Дії 3:2)"
        },
        {
          "id": 5,
          "question": "Як називався ганок де проповідував ап.Петро?",
          "options": [
            "Соломонів ганок",
            "Ганок Храму",
            "Ганок Давида",
            "Східний ганок"
          ],
          "correct answer": "Соломонів ганок",
          "text": "А тому, що тримався він Петра та Івана, увесь народ зачудований збігся до них на той ґанок, який `Соломоновим зветься` (Дії 3:11)"
        },
        {
          "id": 6,
          "question": "Як називалась вулиця, де зупинився незрячий Савл?",
          "options": [
            "Широка",
            "Головна",
            "Проста",
            "Вузька"
          ],
          "correct answer": "Проста",
          "text": "Господь же до нього: Устань, і піди на вулицю, що `Простою зветься`, і пошукай в домі Юдовім Савла на ймення, тарсянина, ось бо він молиться (Дії 9:11)"
        },
        {
          "id": 7,
          "question": "Назва міста на острові Кіпр, в якому увірував проконсул Сергій, коли осліп ворожбит?",
          "options": [
            "Пафа",
            "Саламіна",
            "Фамагуста",
            "Лімасол"
          ],
          "correct answer": "Пафа",
          "text": "І, як від `Пафа` Павло й ті, хто з ним був, відпливли́, то вони прибулии в Памфілійську Пергію. А Іван, відлучившись від них, повернувся до Єрусалиму (Дії 13:13)"
        }
      ]
    },
    {
      "id": "category-4",
      "name": "Подія",
      "blocks": [
        {
          "id": 0,
          "question": "Куди пішли учні після вознесіння Ісуса?",
          "options": [
            "Єрусалим",
            "Вифлеєм",
            "Вифанія",
            "Антіохія"
          ],
          "correct answer": "Єрусалим",
          "text": "Тоді вони повернулись до `Єрусалиму` з гори, що Оливною зветься, і що знаходиться поблизько Єрусалиму, на віддаль дороги суботнього дня. А прийшовши, увійшли вони в горницю, де й перебували: Петро та Іван, та Яків та Андрій, Пилип та Фома, Варфоломій та Матвій, Яків Алфеїв та Симон Зилот, та Юда Яковів. Вони всі однодушно були на невпинній молитві, із жінками, і з Марією, матір'ю Ісусовою, та з братами Його (Дії 1:12-14)"
        },
        {
          "id": 1,
          "question": "Що робили перші християни зі своїми маєтками?",
          "options": [
            "Продавали і приносили гроші апостолам",
            "Залишали все в особистому користуванні",
            "Обмінювали на інші види майна",
            "Віддавали все на церковні потреби"
          ],
          "correct answer": "Продавали і приносили гроші апостолам",
          "text": "`Та й клали в ногах у апостолів`, і роздавалося кожному, хто потребу в чім мав (Дії 4:34-35)"
        },
        {
          "id": 2,
          "question": "Що заборонив синедріон Петру та Івану?",
          "options": [
            "Проповідувати і навчати про ім’я Ісуса Христа",
            "Продовжувати лікування хворих",
            "Збиратися для молитви",
            "Виконувати чудеса"
          ],
          "correct answer": "Проповідувати і навчати про ім’я Ісуса Христа",
          "text": "І, закликавши їх, наказали їм `не говорити, і взагалі не навчати` про Ісусове Ймення (Дії 4:18)"
        },
        {
          "id": 3,
          "question": "Хто хрестився з в’язничним сторожем?",
          "options": [
            "Павло і Сила",
            "Петро і Іван",
            "Всі домашні",
            "Варнава і Тимофій"
          ],
          "correct answer": "Всі домашні",
          "text": "І сторож забрав їх того ж часу вночі, їхні рани обмив, і охристився негайно він сам та його `всі домашні`. І він їх запровадив до дому свого, і поживу поставив, і радів із усім домом своїм, що ввірував у Бога (Дії 16:33-34)"
        },
        {
          "id": 4,
          "question": "В днях яких свят цар Ірод стратив ап.Якова?",
          "options": [
            "Свято Пасхи",
            "Свято Опрісноків",
            "Свято П’ятидесятниці",
            "Свято Кучок"
          ],
          "correct answer": "Свято Опрісноків",
          "text": "А Цар Ірод тоді підніс руки, щоб декого з Церкви гнобити. І мечем він стяв Якова, брата Іванового. А бачивши, що подобалося це юдеям, він задумав схопити й Петра. Були ж `дні Опрісноків` (Дії 12:1-3)"
        },
        {
          "id": 5,
          "question": "Як називався рвучкий вітер, який вдарив у корабль з ап.Павлом?",
          "options": [
            "Євроклідон",
            "Ліван",
            "Мелтем",
            "Сірокко"
          ],
          "correct answer": "Євроклідон",
          "text": "Але незабаром ударив на них рвачкий вітер, що зветься `евроклідон` (Дії 27:14)"
        },
        {
          "id": 6,
          "question": "Що постановили апостоли в Єрусалимі для навернених поган?",
          "options": [
            "Уникати їжі, що була жертвована ідолам, уникати крові, уникати їжі від вбитих тварин і уникати розпусти",
            "Не дотримуватися обрядів обрізання та інших єврейських традицій",
            "Дотримуватися моральних норм і уникати обману",
            "Відзначати свята лише раз на рік"
          ],
          "correct answer": "Уникати їжі, що була жертвована ідолам, уникати крові, уникати їжі від вбитих тварин і уникати розпусти",
          "text": "Тому думаю я, щоб не турбувати поган, що до Бога навертаються, але написати до них, `щоб стримувались від занечищення ідольського, та від блуду, і задушенини, і від крови` (Дії 15:19-20)"
        },
        {
          "id": 7,
          "question": "Що знаходилось у простирадлі, яке бачив ап.Петро у видінні?",
          "options": [
            "Чотириногі всілякі, і земне гаддя, і небесні пташки",
            "Тільки чисті тварини",
            "Небесні ангели і птахи",
            "Лише тварини і плоди землі"
          ],
          "correct answer": "Чотириногі всілякі, і земне гаддя, і небесні пташки",
          "text": "У ній же знаходились `чотириногі всілякі, і земне гаддя, і небесні пташки` (Дії 10:12)"
        }
      ]
    },
    {
      "id": "category-5",
      "name": "Сюрприз",
      "blocks": [
        {
          "id": 0,
          "question": "Як назвали Варнаву і Павла в Лістрі?",
          "options": [
            "Зевс і Гермес",
            "Александр і Клеопа",
            "Деметрій і Луцій",
            "Аполлоній і Сократ"
          ],
          "correct answer": "Зевс і Гермес",
          "text": "І Варнаву вони звали `Зевсом`, а `Гермесом` Павла, бо він провід мав у слові (Дії 14:12)"
        },
        {
          "id": 1,
          "question": "Хто був по походженню батько Тимофія?",
          "options": [
            "Геллен",
            "Римлянин",
            "Єврей",
            "Самарянин"
          ],
          "correct answer": "Геллен",
          "text": "І прибув він у Дервію й Лістру. І ото був там один учень, на ім'я Тимофій, син наверненої однієї юдеянки, а батько був `геллен` (Дії 16:1)"
        },
        {
          "id": 2,
          "question": "Яким ремеслом займався Акила?",
          "options": [
            "Виробництво гончарних виробів",
            "Ковальство",
            "Виготовлення наметів",
            "Торгівля тканинами"
          ],
          "correct answer": "Виготовлення наметів",
          "text": "А що був він того ж ремесла, то в них позостався та працював; ремесло ж їхнє було `виробляти намети` (Дії 18:3)"
        },
        {
          "id": 3,
          "question": "Хто був шляхетнішим за солунян?",
          "options": [
            "Верійці",
            "Філіппійці",
            "Антіохійці",
            "Ефесяни"
          ],
          "correct answer": "Верійці",
          "text": "А брати відіслали негайно вночі Павла й Силу до `Верії`. І, прибувши вони, пішли в синагогу юдейську. Ці були шляхетніші за солунян, і слова прийняли з повним запалом, і Писання досліджували день-у-день, чи так воно є (Дії 17:10-11)"
        },
        {
          "id": 4,
          "question": "Чим наповнилися первосвященники із садукейської течії, перед тим як посадили апостолів до в'язниці?",
          "options": [
            "Заздрістю",
            "Гнівом",
            "Радістю",
            "Страхом"
          ],
          "correct answer": "Заздрістю",
          "text": "А первосвященик, уставши, та й усі, хто був із ним, хто належав до саддукейської єресі, `переповнились заздрощами` (Дії 5:17)"
        },
        {
          "id": 5,
          "question": "Яку пророчу книгу читав Етіопський вильможа?",
          "options": [
            "Книга пророка Єремії",
            "Книга пророка Ісаї",
            "Книга пророка Єзекіїля",
            "Книга пророка Даниїла"
          ],
          "correct answer": "Книга пророка Ісаї",
          "text": "Пилип же підбіг і почув, що той читає `пророка Ісаю`, та й спитав: Чи розумієш, що ти читаєш? (Дії 8:30)"
        },
        {
          "id": 6,
          "question": "Чого не мав ап.Петро згідно своїх слів?",
          "options": [
            "Духа Святого",
            "Знання Писання",
            "Місця для молитви",
            "Золота і срібла"
          ],
          "correct answer": "Золота і срібла",
          "text": "УТа промовив Петро: „`Срібла й золота` в мене нема, але що я маю, даю тобі: У Ім'я Ісуса Христа Назаряни́на — устань та й ходи!“ (Дії 3:6)"
        },
        {
          "id": 7,
          "question": "Що сталося з темрявою на острові Кіпр, коли Павло засудив Еліму ворожбита?",
          "options": [
            "Темрява огорнула всю місцевість",
            "Ворожбит став сліпим на деякий час",
            "З’явився знак на небі",
            "Острів потрапив у шторм"
          ],
          "correct answer": "Темрява огорнула всю місцевість",
          "text": "І тепер ось на тебе Господня рука, ти станеш сліпий, і сонця бачити не будеш до часу! І миттю `обняв того морок та темрява`, і став він ходити навпомацки та шукати поводатора (Дії 13:11)"
        }
      ]
    }
  ]
}